Com a popularização da internet, que se tornou uma necessidade
tanto industrial quanto doméstica, e, consequentemente, sua
adoção mundial em massa, crescem as redes de telecomunicação e a
quantidade de dados armazenados. De acordo com
\citeonline{cisco}, o tráfego global da internet em 2016 chegava
a 1,1 Zettabytes ($10^{12}$ GB) por ano, chegando a 2 Zettabytes
no fim de 2019.

O crescente uso da internet levou à necessidade de criação de
sistemas de armazenamento de dados eficientes, capazes de
oferecer rapidez e confiabilidade. Problemas de lentidão para
consultas a bancos de dados podem acarretar em perdas expressivas
tanto para as empresas quanto para os usuários. Atualmente, a
internet pressupõe rapidez quase que instantânea para acesso a
bancos de dados em sites, aplicativos, jogos, etc.

O processamento destes dados só é possível se o resgate, registro
e remoção das principais informações forem rápidos e eficientes.
É no processo de extração de informações que os bancos de dados
revelam-se fundamentais.

% Este trabalho irá analisar SGDB com dados de grafos altamente
% volumosos, cujo processamento só é possível se o resgate,
% registro e remoção dos dados essenciais forem rápidos e
% eficientes. É no processo de extrair informações dos dados que os
% bancos revelam-se fundamentais.

% Portanto, é de suma importância que se tenha conhecimento do SGBD
% mais adequado a cada situação diferentes tipos de dados, o que esse
% trabalho possui como finalidade.

Ter conhecimento sobre o SGBD mais adequado a cada tipo de dado,
portanto,é fundamental para garantir a rapidez e a efetividade
dos sistemas. Neste trabalho, o objetivo é encontrar o SGDB com
melhor desempenho para utilização nas diferentes consultas a
bancos de dados de grafos altamente volumosos.



% Uma SGDB excelênte aloca o tempo



% Bancos de dados são essenciais também para o processamento de
% informações, uma ve


% Sem velocidade
% uma vez a internet e o miundo globalizado requerem cada vez mais
% velcoidade
% armazenamento e processamento de informações

% Parte destes dados é armazenado em bancos de dados, para
% armazenamento e processamento das informações dos aplicativos
% [22:16, 09/03/2022] Yruí TCC: Acho que pode ser algo no sentido
% do aumento da quantidade de redes, popularização da internet,
% necessidade de armazenamento e processamento da informação.
% Algo nessa pegada

%     [22:17, 09/03/2022] Yruí TCC: Pq o seu trabalho é o ponto chave
% inicial para habilitar a analise de dados de redes modeladas por
% grafo

%     [22:17, 09/03/2022] Yruí TCC: e atualmente estamos em um mundo
% onde a informação é importante, para a tomada de decisões


% A popularização da internet e sua adoção mundial em massa 